---
title: >-
    بخش ۱۱۳ - در بیان آنک نادر افتد کی مریدی در مدعی مزور اعتقاد بصدق ببندد کی او کسی است و بدین اعتقاد به مقامی برسد کی شیخش در خواب ندیده باشد و آب و آتش او را گزند نکند و شیخش را گزند کند ولیکن بنادر نادر
---
# بخش ۱۱۳ - در بیان آنک نادر افتد کی مریدی در مدعی مزور اعتقاد بصدق ببندد کی او کسی است و بدین اعتقاد به مقامی برسد کی شیخش در خواب ندیده باشد و آب و آتش او را گزند نکند و شیخش را گزند کند ولیکن بنادر نادر

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>لیک نادر طالب آید کز فروغ</p></div>
<div class="m2"><p>در حق او نافع آید آن دروغ</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>او به قصد نیک خود جایی رسد</p></div>
<div class="m2"><p>گرچه جان پنداشت و آن آمد جسد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چون تحری در دل شب قبله را</p></div>
<div class="m2"><p>قبله نی و آن نماز او روا</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مدعی را قحط جان اندر سرست</p></div>
<div class="m2"><p>لیک ما را قحط نان بر ظاهرست</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ما چرا چون مدعی پنهان کنیم</p></div>
<div class="m2"><p>بهر ناموس مزور جان کنیم</p></div></div>